又到年尾清假嘅時候

話說做咗呢間公司準備一年
AL得勞工法例嘅七日

我想請假嗰時我 上司 同 我 講
：你知唔知你唔放AL係可以出返錢畀你？
：我知呀但我覺得放假開心啲喎

有冇人公司都係咁
唔畀儲假 年尾有剩假就畀返錢你？
將你份糧除三十日再計返你剩幾多日假

我諗人工高嘅先會想袋返錢

低人工先想袋

低人工份糧除三十日都係得好少錢

你咪算好囉, 可以俾翻錢你, 我公司政策係:上年有淨嘅年假, 今年唔清嘅話就自動waive左,無錢補翻.

咁咪清LOR

在下入世未深 未聽過得7日AL既工

請問樓主你返咩工？

因為我見有啲公司可以儲假儲到一個上限, 唔一定要你一年內放哂

你公司咁仆街嘅

唔係個個都想清，放左假啲野又咪自己跟翻，放完翻到去要OT做埋，仲蝕！

普通admin仔咋
是咁的, 第一年得七日, 第二年十一日

我返嗰間都係咁

咁第三年呢？ 定max 11日？

隨時放咗AL都係喺屋企home office

之後就一年加一日
但去到第六年又冇得加
要第七年先可以再加

(我都唔會做咁耐)

我間公司算好，因為武肺關系俾同事 c/f AL去下年度先清

只能講句奴性太重,野係永遠都做唔完。如果拉返開成年都係要你放棄假期先MEET到deadline咁就係公司閪,你都唔走就係你問題。打工仔比少少牙力FIGHT下DEADLINE。

大家第一份工係咪都只會做1 2 年就轉工

可以換錢算好

公司有個daily target
Meet唔到會被人捽
因為放完假返黎要清返啲手尾所以meet唔到daily target呢個原因唔接受

問4.僱主可否給予僱員工資以代替年假？

答4.僱主不得在僱傭合約內加入任何條款，令僱員放棄全部或部分年假，包括支付工資以代替年假的條款。
然而，如僱員同意，法例准許僱員可以接受款項代替部分年假，但祇限於超逾10天的年假部分。

無得飛 清條撚

大把啦
你去望吓啲藍領同服務業

我都想換錢， 換返萬零蚊都好呀
搞到而家一路落去每星期要放一日， 又大撚把野做

我第一份FT做得一個月，講緊六年前

即係要十日以上先可以？
我見公司啲老屎忽成年都冇請過假

好撚慘
上年Christmas party 抽中咗兩張機票
冇得去
而家兩張機票冇咗變左畀$2500